\subsection*{Gráfica de Speedup}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{speedup-35.pdf}
\caption{Gráfica de \emph{Speedup} para 1, 4, 8 y 12 procesadores}
\end{figure}

El valor de \emph{Speedup} se ha obtenido como la media de 3 ejecuciones para cada cantidad de procesadores entre la media de la ejecución del código secuencial suministrado con el enunciado de la práctica. 

\subsection*{Descripción de la solución paralela}

\subsubsection*{Distribución de Datos}

El problema principal de esta práctica reside en la eficiente distribución de los datos de los que se dispone para resolver el problema entre las diferentes unidades del cluster \url{portal.infor.uva.es}. 

Para esto se realizan principalmente 2 operaciones:
\begin{itemize}
\item \texttt{MPI\_Scatterv()} : para distribuir los elementos de tamaño variable de la partición de \texttt{B} entre todos los procesadores disponibles. El problema de cortar la cadena buscada en una de las particiones de \texttt{B} se resuelve aplicando un solapamiento de $len(x)-1$ siendo $x$ la mayor de las cadenas que están siendo buscadas, evitando así el peor caso posible (que el corte se produzca en el primer carácter)
\item \texttt{MPI\_Bcast()} : para la transmisión de las cadenas buscadas ($S_{i}$) y otros elementos necesarios (los tamaños de $S_{i}$ o parámetros necesarios para la operación de scatter), de los que en principio sólo tiene conocimiento el procesador master.
\end{itemize}

\subsubsection*{Tareas de las que se encarga el Master}

Aquel proceso con \texttt{rank == 0} será el encargado de:

\begin{enumerate}
\item Lectura de las cadenas desde los ficheros y volcado en memoria.
\item Fijar el punto de inicio del contador de tiempos previo a la transmisión de datos al resto de procesos.
\item Realiza las transmisiones de datos al resto de workers (operación de Broadcast)
\end{enumerate}
\lstinputlisting[style=custom,firstline=102, lastline=115]{busquedaCadenas_bcast.c}

\subsubsection*{Obtención del Resultado Final}
Dado que el resultado que se pretende extraer de las búsquedas es la primera aparición de la cadena buscada sobre \texttt{B},  se obtiene como una reducción de mínimos de los vectores \texttt{resultados} \footnote{Que contienen la posición relativa dentro de la partición de \texttt{B} correspondiente, sumada al punto de inicio de ésta para obtener su posición absoluta}, previa modificación de la función de búsqueda para que el valor por defecto que devuelva en caso de no ocurrencia de la cadena sea \texttt{INT\_MAX} que posteriormente puede reconvertirse para adaptarse a la convención y evitando así que se arrastren los valores $-1$ en la operación de reducción.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{resultados.pdf}
\caption{Esquema del reparto que se llevaría a cabo al realizar una búsqueda de 3 cadenas con 4 workers}
\end{figure}

\lstinputlisting[style=custom,firstline=179, lastline=185]{busquedaCadenas_bcast.c}

\subsection*{Descripción de intentos previos}

Para evitar realizar el bucle de operaciones \texttt{MPI\_Bcast} que se encarga de transmitir las cadenas $S_{i}$ desde el master al resto de los procesadores, con el \emph{overhead} que esto puede llegar a aplicar al programa, se pensó en concatenar todas las cadenas de búsqueda y transmitirlas junto con sus tamaños con sólo 2 operaciones de este tipo.\\

En los procesos receptores, se desempaquetarían estas cadenas o bien se realizaría la búsqueda aplicando el offset correspondiente sobre la cadena concatenada. Operaciones que a primera vista, respecto a una comunicación colectiva puede parecer menos costosa en términos de tiempo, pero en la práctica no dieron muy buenos resultados.\\

Esta solución puede consultarse en : \url{alumnos.inf.uva.es/samalfa/CPAR/busquedaCadenas.c}